香港月入10萬及月入2萬既分別

台灣近排有一篇講月薪25萬同3萬既比較好hit，咁香港版既月薪10萬同2萬係心態同行為上又有咩分別？2個階段都經歷過既人可以share下

搭車
2萬：巴士定地鐵好呢？巴士有位坐，但可能塞車，地鐵又黨鐵又迫，好苦惜
10萬：的士定uber好？的士狗閪面又唔知幾時有車，uber d車又要等，好苦惜

Netflix/spotify/任何訂閱制既野
2萬：周圍搵人夾plan，要用盡個plan既quota
10萬：1個人join plan，根本唔知／唔care個plan可以share幾多個device/users

超市見到兩pack檸檬茶有特價平10蚊
2萬：正呀，買兩pack，仲可能會買多幾pack
10萬：屌，拎兩pack番去好重，買一pack算

信用卡
2萬： 4至5張，唔同時候用唔同既卡
10萬： 用死1張，要同時記幾張唔同卡數好煩

食飯
2萬：排半個鐘食間cp值高既餐廳
10萬：所謂cp值不是考慮要素，只要係好食，同唔駛係街排半個鐘就得

利申：2萬希望有朝一日做到10萬既野

做緊十萬嘅嘢
利申：一萬

20000唔洗交家用無女住屋企
100000有幾個仔女有老婆供緊樓要比家用

我10萬都係2萬
甚至更低生活
無物慾 無追求

搵幾多萬都只係過緊用萬零蚊嘅生活

搭車
從來唔會搭的士

Netflix/spotify/任何訂閱制既野
唔會訂任何野，就算一定要定都會喺試用期內cut

超市見到兩pack檸檬茶有特價平10蚊
買茶包自己沖又健康又平

信用卡
邊間有着數咪申請囉，有時申請咗先至有息就申請完放張卡喺度

食飯
最緊要好食，排幾耐都肯，最憎標榜抵食但普通既野

利伸：搵多過好多人

3萬除左搭車之外做緊10萬既野

Same

信用卡有2x張，
真係有用緊嘅都 > 10張，
所以視乎點用。

月入十萬唔上連登
月入二萬會上連登同人講月入十萬

心態決定境界

巴打你理解得好透徹 ，你都好快成為月入100,000嘅人 😂 加油

callg都唔同啦

正解，結果享受到既野係一樣

叫雞
2萬：幾舊水既141
10萬：高質既援交女

same 除左食野唔想等

食野要食新鮮野
2皮無乜選擇

搵緊兩萬，但做緊搵十萬既野

算係講得幾岩

利: 100k

呢樣真....買野無咩分別....但係食野排一陣已經燥底寧願轉場食間貴D

小朋友 大撚把專業人士上連登

只有離月入十萬好遠的人才會覺得有特別的生活。大部分月入十萬的香港人過的是普通人的生活。

因為物慾強的人的本質就是窮人，有能力的人才不會有低等的追求

搵緊兩萬幾

搭車
近幾年無乜點搭，日日揸電單車代步

Netflix/spotify/任何訂閱制既野
唔睇

信用卡
有無著數都唔申請，因為覺得好麻煩，買野一係現金，唔夠現金就eps，從來都唔care儲什麼積分飛行里數，要搭飛機就直接買機票

食飯
無乜特別

一個月儲22-23k

月入十萬就揸車啦 仲同你坐的士uber
仲要唔care泊車優惠同幾錢個鐘

想知你搵將幾多

香港而家咁既衰樣
打工既仲邊谷到十萬人工
下幾年人工通縮去返10年前
10萬 > 5萬
2萬 >1萬

都算係非常高
所以密謀緊唔搵咁多，打算財務自由退休

$40K Same。

2萬：買唔起樓
10萬：都係買唔起樓

借朋友ac 講下

九成時間渣自己車
入油+ autotoll
幾年無坐過巴士地鐵
只搭uber / 的士

食飯
唔洗睇價錢
米之蓮會食
大排擋都會食
早餐食個包
平時都係公司lunch 都係茶記
夜晚大部份返屋企食
可能weekend 食下好西
最貴既去到d 米之連$6000 2個人

住
住屋企，無搬出去
家庭關係和諧

衣
8成時間著一樣既衫
最多都係買一兩件衣貴d $千幾蚊件

女朋友
所有我同佢出去玩和食都係我比

利申1xxk 月薪

講就講

最近30日搵左10萬咁上下
去百佳買減價野
10年前銀行得一萬幾千
宜家多左錢都冇變過

如果我有十皮 一定每月用兩皮嘢包條東歐妹

做緊十萬嘅嘢
不過無信用卡

樓主嗰堆比較都唔太反映到收入高低分別，似性格/習慣多d

我由月入幾千到幾萬嘅洗費都差唔多

唔用嗰啲唔咪蝕年費
利申窮撚

屌 我做緊10萬既野
但我仲讀緊書

做大麻生意
月入100K表示

仲多野做過揾20K

因為全球貿易咁做
24小時on call

樓主：皇帝一定天天能吃饅頭吃到飽吧！

月入10萬
生活就係供樓+養車+一家大細既洗費+娛樂+運動+保險+投資儲錢+進修+間唔中先買下禮物比自己同屋企人or去下旅行等等

搭車：其實係掙扎揸唔揸車

超市：如果揸車根本唔會care重唔重，如果無揸車就可能買夠幾百蚊嘢送貨

信用卡：當八達通咁用，唔爆就由佢自動轉帳找卡數，未必會記同計卡數

利申：身邊好多人都係十萬起跳，衣食住行洗費係隨心洗，但生活嘅煩惱指數基本上都差唔多

唔係掛，我搵緊2萬幾

但成日飛的／請條女飛的
直情無任何課金訂閱制既野
經常覺得重／用唔著咁多而唔理2件優惠只買1件
1張信用卡都無
食飯最驚排隊...

樓豬點睇

住屋企 其實呢啲野月入三萬都做到曬

係
唔記得講 家用10k
供車15k
月供基金15k

10萬食野唔洗睇價錢 1餐4位數無感覺

超市（10萬）
一次過上網買一箱夠飲1個月
直接送貨唔洗拎唔洗煩

搭車
揸車

Netflix/ Spotify/ apple music
都有用，我起身唔聽音樂個日會好難頂

超市
每次都係訂一樣嘅野

食飯
最憎排隊，每次食飯都要訂位

林鄭：我有睇過連登

我月入0k
但係月入10萬既心態
利申：母幹

Overall都同意既

係搭車果度想comment下
月入10樓上果班
渣慣左車，真係好少搭巴左

不過用入二萬同10萬都會渣車

只係會揀邊條隧道
我慣左西隧，唔駛塞

媽咪自己搞生意/ 上市公司人士?

樓上個個月入10萬 香港冇窮人

自己搞生意

仲要plan去邊到旅行
去歐洲邊到好

做緊2萬嘅嘢
利申：10萬

Netflix/spotify/任何訂閱制既野
2萬：周圍搵人夾plan，要用盡個plan既quota
10萬：1個人join plan，根本唔知／唔care個plan可以share幾多個device/users

on9我揾兩萬都係1個人join有咩問題

on9

搵緊3萬
但其實經過1萬既階段
習慣左之後除左搭多左的士同uber (一收工攰到想快返屋就會call ）
其他行超市優惠，信用卡個堆生活習慣同我搵一萬個陣冇分別

都冇用，因為香港考電單車排期好耐

想得太多，我搵7萬幾都係照買四排檸檬茶拓番屋企

一睇就知樓主2萬

弱智post

茶包有微塑粒 會致癌
飲茶葉 有認證嘅會排除多啲化學成份

難道檸檬茶會健康啲

水我又接受唔到

紅隧 L...
不過好少過海...

不過泊車我唔慳嘅, 有車場一定泊車場
無得泊先泊街

我都咁話
不過就怕佢搵埋兼職freelance

合理

直接溝返件啦

搵2，3萬食6k一餐

咪話用茶葉
麻煩少少咋 你用有茶隔嘅杯啦

其實食物既分野可以好大，好多搵2，3萬既人都話食好野唔睇cp值，但只係幾舊水果堆，100k好似上面咁會食到6k一餐，我就唔信你搵2萬幾可以唔睇價錢到呢個地步

你外國包嚟香港
租元朗村屋安置

佢撚識坐車咩
走到咪走囉八婆
三個星期就叫佢走 之後隔一個星期再搵 換過個又得 唔洗擔心長期困住佢

我諗我寧願行遠少少
都要泊車場唔擺街

擺街真係好易出事
暫時部車出左一年都未試過泊街

利申：司機係度咁等人就試過

啱啱grad 兩萬

而家十萬

嗰啲買檸檬茶Spotify都冇乜分別，本身就唔係佔好多錢

最大分別係唔慣搭巴士地鐵
而家只會Uber /揸車

旅行會搭 business class, 寧願貴啲都唔會搭廉航
去旅行會住貴酒店，食米芝蓮
簡單黎講物質上享受多左

但仍然鍾意食燒賣魚蛋碗仔翅

仲有， 信用卡得返兩張
Citi prestige 同Ae platinum charge
Citi 送酒店好正
AE張卡就得個型字，同埋搏佢有日會俾我上 centurion

過海唔趕時間嘅話繼續排紅隧，因為西隧真係好撚唔抵

Laptop 用左6，7 年大學用到而家。

同埋，買左部70寸電視

上星期一日俾人炒左三張我dklm

+1

唔講啦驚起底

我未開始搵錢已經係十萬咁死港孩係咁
多謝父母

除左搭的士,其他野搵兩萬都會咁做,係你on9

唔洗FF
係睇性格
從來都係應洗則洗
搵幾廿萬, 凍飲+4蚊或以上唔會加
食老麥食特價餐
原則問題

搵十萬果啲包養我ok?

愈有錢嘅人愈計較
可能都真係會日日坐的士 或自己揸車
但買嘢食飯有著數一定拎到盡

Netflix/spotify/任何訂閱制既野
2萬：周圍搵人夾plan，要用盡個plan既quota
10萬：1個人join plan，根本唔知／唔care個plan可以share幾多個device/users
幾十蚊野得你咁ON9會咁做

我無100k但都有70k
同搵兩萬嘅分別係
搭車，無分別
如果返工，一鳩樣都係黨鐵巴士，uber係無渣車又夜走先會搭

渣車
整車玩車都係用盡方法到最慳最高CP，係過隧道會鬆手左，接女行西隧

netflix/spotify
都係最平方法，無分別

超市減假野
都係最抵先買

信用卡
無分別都係開一張新拎晒d著數就cut 鳩左佢

食飯
自己食無咩分別，都係好cheap，3哥兩個送咁，車仔面頂盡3個送
但溝女就唔同左，會食兩千蚊餐，用銀彈黎溝女，搵兩萬果陣會就住就住

conclusion係，我搵得多同以前搵得少，都係以最平最抵去拎到最大利益。我有錢左唔代表我on9要使錢係d無聊野度

講得出咩搵得多同搵得少就使錢會有好大分別即係你仲停留係底層

皇帝用金鋤頭耕田

樓主應該仲未出黎做野/fg

睇佢d例子就知

搭的士睇住咩地區，先識搵十萬既都係搭地鐵

好同意, 多左錢洗唔等於要洗 on9 錢
窮撚好多時就係唔識洗錢, 啲錢用晒係 on9 野到

做緊10萬嘅野但搵2萬

on9知你個人工就起到底？香港800萬人邊個得閒理你呀？你就算有錢到月入百萬，都大有人在啦，幾時先數到你？睇得自己咁高。一係就唔好講自己搵得多過好多人啦
同埋真係no one gives a damn sor

條傻閪9up當食飯

睇返上面原來佢亂搭嗲唔係本身條友黎 屌

條友on9

除左搭車同訂閱
做緊10萬既野
利申 得3萬

我以前喺香港搵10幾萬嗰陣一樣樓主講嘅都無做過

你舉啲例子好低俗
梳 證明咗你真係唔係搵十萬

撚狗咁撚

十萬既野。我做緊。
利申2萬

交稅
月入十萬: 屌， 交十幾萬稅
月入兩萬: 屌， 交幾十蚊稅

揸咩車

之後D 錢送晒俾發展商

表示認同

利申 年薪10萬

真心 識人日日搭uber返工放工
去街唔係搭男朋友車就係的士/uber
佢嘅交通費係我嗰陣嘅月薪

老細係私家專科醫生 都係坐巴士，lunch係大家樂果類（夠快）

林百欣都係食魚柳包

職員 ： 兒子

瞓緊街
利申: 香港月入10萬

netflix頭2個月78蚊。。。12月到期，諗緊cut唔cut好。。好似冇咩戲睇

最大分別係搵10萬蚊嘅一定要留定筆錢交稅交稅成為最大開銷之一

到你有錢 根本唔係care依d必需品，反而奢侈品佢地就好有要求

搵幾多同生活方式無必然關係
係d弱智先會覺得搵得多就會好放縱咁消費

而家86K，好撚懷念一條友搵2萬嘅生活
工作壓力細，工時短，返工唔駛管人，OT有得同同事一齊呻吓，又冇家庭負擔

好多人就算搵10萬都係過2萬嘅生活

100K 同女會食6K 一餐. 但都唔會個個月食. 同埋睇同乜野人食. 一班朋友夾錢1-2K 一個頭最正

如果請幾個人食飯就$300-500 一個頭

我搵緊$86,541，上年花紅$129,336
試吓起我底

邊個話月入十萬唔上連登？

Ching 幾錢月入、 centurion 年費接近4 萬. 就算俾我upgrade 都未必要

利申200K左右

搭車：揸車/坐西鐵。樓下就係西鐵，如果西鐵直到目的地就會坐西鐵，唔係就揸車。

任何訂閱制既野：冇訂任何野，屋企電視仲係大厦公共天線，因為好少睇電視
雜誌就訂左一堆。

超市買野：樓下有超市，唔睇價錢買。

信用卡：自己得一張卡，煩少好多野，月月準時自動過數

食飯：平時都係是但食，鍾意食車仔麵
特別節日會帶屋企人上靚餐廳食。

衣服：每季都會買新衫但都係普通野。係外套會買靚野，幾千蚊，皮衣會買幾萬蚊

住：自己同女友同居

以前成日搵cp值高既野，而家相信一分錢一分貨，因為你花時間去搵，而時間都係成本
我情願買貴唔買平，除非呢樣野之前用過

二萬：用健康換金錢
十萬：用金錢買健康

搵緊40萬我都仲上緊

無搬出去慳返好多
用返落養車好爽

師兄幾多歲左右？

我有屋企人月入十萬
但係佢仲慳家過我

我朋友原本搵兩萬，之後變到搵5萬。半年內買狗、做smile手術、換新手機、mac book pro、食野愈食愈貴，衫褲鞋襪唔會慳。留意到佢消費模式已經完全唔同晒

做smile手術、換新手機、mac book pro

你2萬蚊都做得架

其實4-9萬都係10萬個諗法

其實你收入係慢慢增加，唔會對你消費模式有太大改變

搭車
多數都係公共交通工具 有需要會坐的士 Uber 反而冇乜點用 利申 住市區

Netflix/spotify/任何訂閱制既野
冇訂喎 興趣不大

超市見到兩pack檸檬茶有特價平10蚊
緊係買兩pack啦 抵屌啲

信用卡
用死1張 因為免年費

食飯
食就唔會難為自己 辛苦得來都志在食姐
平時返工食乜都冇乜所謂 偶然都會食好啲
不過鍾意自己煮多 琴日先買隻龍蝦返黎焗

利申：兩萬同十萬之間

搵緊七萬

搭車
如果自己一個人嘅話，應該一年都坐唔到一次的士

聽歌
之前有贈品，就用MOOV， 的而且確之後貪方便懶得轉， 就買咗張卡用咗半年
不過之後就係因為覺得貴，就放棄左
而家用緊JOOX唔洗錢

食飯
一般都係跟大隊同事，食乜就食乜，五十蚊一餐lunch或者三百蚊一餐lunch都有機會

自己食就一定平過一百

係，習慣左 就好似窮撚/學生哥食M記 大個左總會有時都會食，因為快手 附近總有 唔洗話唔知叫咩野食

搵2萬幾但全部都係十萬心態

其實搵得越多既人係會越慳
錢搵錢既道理
慳多一蚊未來就會用依一蚊賺更多既錢
大家既生活退休前分別應該唔大
退休後就會有明顯分別

下....
我搵五萬，己經做緊你講十萬的野。除左的士果part，我係從來都唔搭的士

用入average 9萬

交稅都無左就黎1萬

對旅行無興趣
無開ae 卡
hsbc vs 餐廳用(鐘意周圍食野)
hsbc red 網購用
其他用citi prestige

無車 但生仔既話會買返架家庭用
平時uber 的士 巴士 小巴 小輪都有搭
例如
煩忙時間我會小輪過海先轉都的士
有時見的士多人排會 9搭小巴再駁的士
時間最緊要

飛機business class 只會用citi分去換
平時econ
唔太好旅行 好多standard地方去過一次就算
老婆去我先去
唔會特登試米之蓮 為打卡先去 但無唔expect好食到飛起
香港好食d sorry 牛扒外國平d jei

做gym 唔會再去pure fitness
俾average 200一堂group class算
唔想多人同排barbell

食野盡量唔食加工食品
餐廳酒店都係跟foodie果堆
omakase 兩三個月一次
間唔中請屋企人食貴中菜
人工過60k 之後食多左海鮮
自已平時食茶記
但太多人排隊我會寧願唔食/求祈揀
屋企會訂靚扒食 但無興趣玩dry age
好少去大集團
幾年前已經覺得食中菜仲排隊拎飛食美心既人on99

好少買玩具
反而鍾意買靚電器家俱

出街衫
tee 40-800
長袖長褲千幾至二千幾
但唔鍾意大logo大字果d
多數淨色無乜袋果d
(wtaps 有d款太多袋唔岩我)

spotify icloud2tb netflix youtubpremimum
都係無share
但不值一提lor
我share 俾屋企人同老婆都無左大部份quota

收入9 萬 但完全做緊2 萬既野
可悲....

smh
搭車 揸車
netflix 都係share
仲飲維他？？
信用卡 都仲係幾張儲分攞著數
食飯 黃店就得
利申 朋友十萬

你咁諗開心d就繼續咁諗

就光時做散仔同管理層嘅分別

坐的士仲好，唔洗煩泊煩養煩飲酒

ibank大撚把月球人
傻仔

公屋真係多痴線佬

睇完 viutv 人住公屋 我住公屋有感而發

我應該有牌都未夠資格啦
月入只係你一半
純粹所試下有拎過呢張卡好似有個achievement 咁
（利申公屋仔試過咩都冇，連補習都冇錢）
我問過佢哋話連續兩年到碌多過百萬

不過年費咁貴，除非我幾億洗唔哂，否則應該想真係擁有過就算

其實好多時係你搵緊2 萬個陣期望自己10萬嘅生活係點
到你去到十萬嘅時候你就唔會咁諗
10 萬月薪係香港其實真係不外如是

香港渣車真無無乜著數，路窄車多，駕駛態度又鳩。

搵得十萬既人一樣有煩腦，而係唔會係生活水平既野姐

如果唔係供樓揸車養仔女，其實10萬同2萬生活真係無咩分別

渣車的確冇搭的士咁平，
但我試過有一牌唔揸車，真係唔慣
揸車係鍾意個感覺，唔係淨係為咗方便

鍾意坐交通工具睇女

我諗你講緊10萬會做既野 其實5-6萬都輕鬆做到

咁按數據統計只要你搵多過19k都已經搵多過香港一半人既....
不過明顯唔係多好多囉

笑左
食飯等半個鐘你都On9
我同我班friend直接book架啦
入座就唔洗等
反而佢上菜時就真係要等啦

咁多薪金比較post
拉

好似第一年要俾埋入會費都要幾萬. 用過一年佢要卡. 年費太貴都cut 左

佢張卡如果開晒幾張附屬卡年費係值. 但我係單身狗

連登真係多人搵十萬 定真係多人鳩吹

FG 50k

100,000元或以上，3.7%（125,293人）
純粹講薪酬唔講咩資產，以打工仔嚟講，月入10萬以上已經係人中龍鳳，咁都不外如是？

當家庭唔係享受

冇人叫你日日食
都有Sales, 侍應嗰啲儲到錢買到撈啦
睇吓啲錢你點洗姐

但台灣換算返即係揾HKD 6萬同7千5既分別 你10萬同2萬好似無咁大差距

仲住緊公屋？

月入10萬做緊2萬既野

吹水師全面進場

On9比較例子 搵十萬既人都會做你所講二萬既野 搵十萬既人 反而先多做你搵二萬既例子

你咁撚比較心態 點搵十萬一個月

如果個人係大花筒，月光族，洗腳唔抹腳，都可以日日的士代步，買野唔洗諗，碌左卡先算，食好西是常識。 ：/
慳gei人，永遠都係慳，最多漏少少；大洗gei人，愈漏只會漏得愈多。

仲有去百佳維多利亞同去半島四季概分別

時薪太高啦 等一陣就無左幾百蚊
幾平都假

小弟做嘢兩年 月薪5xk，會比20k家用屋企
30k都夠同女朋友周圍食嘢加旅行幾夠洗
通常每個月都仲剩返啲錢可以投資

唯一唔同車嗰陣時大學儲左錢 一畢業已經一炮過買咗
只有基本上使費喺嗰度 同埋可能我本身個人冇乜購物慾

只可以話住屋企好幸福 少咗好多洗費
第時自己住買電視 買依個係全部都係錢

月入十萬冇樓 VS 2萬公屋

都有成12萬人過月入10萬
月入10萬只係個入門
你上到高位
出去executive training/gathering
個個人工都同你同級或以上
有機會見到啲年薪五百萬甚至千萬嘅打工皇帝
咁你咪會覺得自己好渺小

講得好有道理
根本好多有錢佬 (幾億身家嗰啲) 啲錢都係慳返黎
喺香港你想大富大貴都係做生意或者炒樓投資

有錢佬未去到發大達之前
做生意要睇住盤數邊度慳多啲
炒樓投資就要慳返啲錢儲資本
我唔覺得一個人搵多幾萬蚊突然間要做多啲”有錢”行為

我月入20萬，你講既野大部分都錯

Wavie咪得囉
Btw大學申請定個啲終生免年費

如果十萬人工果個生左兩件，讀國際學校，供緊一層普通的三房單位，仲要俾家用雙方父母，佢係會入不敷支。消費模式可能比兩萬人工一支公的人更可憐。。

唔好盡信政府stat

身邊同事(專業人仕)有好多月薪都過10萬
除左住既地方貴同有車之外
日常生活同我呢d下屬無咩分別
都係日日逼地鐵巴士番工 做齊曬d師奶慳家野
食飯有幾個仲要帶飯番工
食餐buffet都已經值得佢地番office開心share 講緊係大半年1次咁

最大分別就係佢地見識多好多 留學/旅行/係外國住過既經歷

我都想做十萬既野

會唔會試下買0823 0435 REITs收租過活，順便增加收入

排食嘢真係最黑我憎
時間成本蝕撚哂，早排想食間黃店，屌佢老味排到餓撚死都未有位

除咗搭車個個 我全部做緊10萬蚊月薪嘅嘢
利申 萬頭

收入（主動+被動收入）7-80k左右

一樣都係唔搭的士唔搭uber
自己揸車 但我認路好差 有時都係搭返巴士

netflix
93蚊plan 4個夾 懶得r 收平d 位位收20蚊 我自己出33囉

超市
我好鍾意飲紙包飲品，超市邊排做緊19.9/2排 就買邊2排 訓練到咩口味都飲

信用卡
我直頭精通信用卡優惠
交稅點平
飛行里數點換抵
去邊到要碌邊張
大學開始研究 依個碌卡習慣保留至今

食飯
下至幾十 上至1000
過千唔捨得食
但夜晚餐餐出街食 人均150-250左右

我又唔係無限金錢
一定係 用精明既消費態度去進一步提升我既生活水平 而唔係on99咁洗d無謂錢

多謝樓主，唔知點解個post 好撚歡樂

咁嘅情況仲要畀父母家用
我就打死都唔肯嘅

有供樓同無供樓已經好大分別啦

你唔係以為生活質素會一樣掛

搵十萬都唔俾少少父母，點過意得去。。

由細到大都係教我老豆養仔仔養仔
維持唔到我需要嘅生活質素真係不了
最多係畀下錢「飲茶」

正解，心態問題

無1000萬cash都唔敢亂洗錢，完。

空姐走開水貨連人工加埋3幾萬，失業就要去做外賣。
搵幾多都係浮雲。

咁個啲有錢佬儲成屋figure又算係咩本質？

有女同冇女嘅分別

呢個生活其實搵4萬都係咁洗，只係長遠睇有無錢淨，淨幾多。

BTW, 食三星唔好揸車，wine pairing好重要

林生你好👋🏿

做咩搵到咁多

Hi 你買咗保險未

即係目測準過數據

其實我老細都係
單身中女
平時都係去下行山，參加下興趣班咁
但你又會見佢對佢老母幾好

你依啲非黑即白真係
叫你唔好盡信係因政府計唔到你嘅「被動」收入
但人講月入係會計哂主動+被動

酸到

點享受？做11哥都不至於屌自己個女掛你估拜登咩

夠真實，上面成班話搵10萬同2萬一樣咁過，生活質素無提高，咁搵多左錢黎做乜

倒轉嚟睇，個分别都唔係好大，大家個生活模式或使用嘅產品都係差唔多，但只係冇咁爽咁做。

未去到一個永遠觸碰唔到嘅界限
即係好似啲乜鳩去太空旅行，私人飛機之類

但月薪兩萬嘅人，join 咗Netflix可以使用嘅時間，睇戲嘅時間應該多過月薪十萬嘅人（唔計政府工）

講到佢係被逼婚咁人哋鍾意組織家庭關你撚事咩

搭車
主要地鐵，想快咪的士

Netflix/spotify/任何訂閱制既野
從來唔會搵人夾plan，但care個plan可以share幾多個device/users，一定選家庭plan,因為要分享比屋企人

超市見到兩pack檸檬茶有特價平10蚊
是撚但，反正工人拎

信用卡
用死1張，要同時記幾張唔同卡數好煩，從來唔理迎新優惠

食飯
所謂cp值不是考慮要素，只要係好食同唔駛排隊就得

利申：護士老婆

其實好睇你搵水平既女 有d 要幾7-8萬包月

終於有人講到一樣關鍵既事，就係時間成本
成堆話咩應使則使唔花無謂錢，就算搵錢多左都無呢個concept先可悲

2萬既時間成本同10萬差5倍，所以好多時10萬唔係亂花，係個時間唔值就唔會去做

搭的士都話無謂錢只可以話個人真係好可悲當你慳左半個鐘，好粗梳咁10萬除開每個鐘即係百4蚊，你曬多半個鐘搭車咪蝕左70蚊囉

差距大d啦，計百分比

搵10萬 再請人幫手做野 都係政府錢

其實唔知係佢哋係錫我定真係搵好多

所以我大部份都係儲起佢
不過食嘢個啲真係好少考慮價錢

岩呀
搵得多先唔會蠢得去邊
唔蠢就唔會使無謂錢，你估真係戇鳩到食個幾百蚊buffet渣車去搵酒店代泊咩
都係附近錶位或者鳩泊轉無事架咋

我調轉
做緊1萬既野
10萬既糧

咩部門自己諗

其實好多人第一桶金都係慳返黎
支國有句話真係岩架

小富由儉，大富由天

慳唔可以發達，但小富絕對可以

千古不變嘅定律，唔儲錢又點樣搵第一桶金去錢搵錢

我有啲公屋朋友中學畢業出黎返工搵錢，搵完啲錢掉哂落去玩車玩玩具，叫佢投資美股faang個堆龍頭股長渣好過擺銀行佢都唔做，除非中彩金，應該成世同老豆老母屈係公屋度

其實計埋預繳
要交30萬

唔利申了。。。好撚痛

同意天外有天，但過10皮已經係最top果3.7%，係一般公司係咩職級？會唔會用不外如是嚟形容

巴打做邊行

做緊你講10萬$ 的野... 利伸人工冇5萬

充大頭鬼

普通黎講的確係咁
唯一例外係父幹撚

Daam right

天外有天，月入10萬，年薪都係120萬。多過呢個數既人真係唔少。

但用數據講野，月入10萬已經係最top 5%以內，居然覺得月入10萬“不外如是”？？

如果你用最top 1%黎對比就冇野好講

利申：搵兩萬

但同十萬嘅人做緊同一樣野- - - 生活喺而家嘅香港

其實所有野都係相對
你搵緊個個數, 自然會望住上面嘅人
如果你目標係向上爬,自然就會覺得比上不足
如果你已經到左自己目標,自然就會覺得比下有餘

你係打工嘅世界係top 5% 其實算得啲乜
香港有幾多人搵緊嘅錢唔係打工搵番黎

我冇收入都冇搵人夾plan cls

Spotify Netflix 洗乜share, 一個月飲少2杯咖啡都有啦

10萬做緊1萬既野

長實既趙國雄都係搭地鐵返工

笑撚死

係喎你唔講我都唔覺

除左信用卡果part 唔認同，其他認同

我由大學畢業搵一萬到而家搵70k
除咗畀多啲家用老母外
生活洗費冇話大咗
係出街食飯間唔中一餐食好啲
我都會嘟八達通坐地鐵平兩蚊
準時放工時會坐船過海慳錢

正解，身邊搵得唔多既，就個個月成份糧用哂買啲牌子充大頭鬼，反而月入幾萬既部iphone 用到壞都唔會追款

一個空虛寂寞凍
一個有西屌

我搵緊3萬，每月洗費唔過一萬

連登仔 月入 10萬真係成地都係

搵多過一定數目
如果唔開始諗點避稅
其實同窮撚無分別

搞搞吓做十二個月
隨時有一個月以上係白做

人地有根有據
你就斷鳩估 叫我信你對眼
連登仔真係當左自己係神

斷鳩估
政府stat係講撚明「主動」收入=正職收入
你開心就好

酒店代泊多數有free if you eat there

不如講下你有咩根據

利申搵四萬一個月
但都有部分做緊十萬既野

唔想搵人夾plan，會搭的士/uber，
唔會食啲要排隊既餐廳，
用死同一張信用卡。

但唔係因為我有錢
係因為
我懶

牛皮燈籠
政府stat無計被動收入，個stat最多只係表達到正職收入嘅數字
但普遍人講收入係主動+收入

我朋友6萬底薪
食飯自己帶飯10蚊（永遠係菜同飯）
出街食飯50以下
低階手機
著衫40蚊t
連中學生都不如

賺完d錢唔識洗 無意思

要講生活就要睇 disposable income，即係可以攞黎提升生活質素既閒錢

10萬同2萬係差好遠

但係5萬小康同10萬中產可能無乜分別

如果根據樓主個講法
我係搵十萬個啲人

搵9K買野唔睇價錢
搵70K買野反而開始比較價錢

好羨慕捨得做10萬嘢嘅人
搵幾多錢係其次 捨得先係重點

人哋都話多好多，你係要屈話只係多過一半，咁有咩好講呢

人如其名

我係話搵19k都已經搵多過好多人，當然唔代表佢僅僅多過一半啦不過佢既形容好明顯唔係多得去邊

明唔明呀ching

果位ching就係我
我一直奉行慳得一蚊得一蚊，盡早退休計劃
講多少少
我凍飲兩蚊都唔會加
唔會主動買衫
只會花費喺食物
提早退休計劃已經埋咗位準備實行
如果你覺得搵唔多都可以後生退休咁我冇嘢好講

上一秒又話自己搵多過好多人，下一秒又要讚自己搵唔多都可以後生退休

你要靠慳嚟退休咁叻仔簡直係人生典範啦，祝你身體健康唔使有意外洗費，下半世順風順水

「如果你覺得搵唔多都可以後生退休咁我冇嘢好講」
呢句你覺得我係講緊自己搵唔多？
閱讀理解零分
已經有高端保險，有心

係香港搵幾多同埋大唔大洗其實並唔成線性關係

公屋搵兩萬過十萬人生又有
搵十萬但係計到盡儲晒去炒股炒樓大有人在

上一句我眼殘自膠
不過你呢種消費係搵得多？算啦

咁師兄你定義搵幾多先叫搵得多？

咁多張玩UNO咩戇鳩

月入十萬 係咪唔睇咸片唔打飛機先

搵幾多錢都會睇下網上嘅野囉包括連登

利伸：負資產

師兄你即係搵幾多je，由第一頁講到第十頁講完又唔會少忽肉

純粹唔知點解講真話成兩百幾個負皮

咁to be honest, 你係過緊窮人生活窮人心態但又標榜自己搵得多過人

純粹冇物慾
除咗對食物嘅執着
衣住行都唔係我考慮嘅範圍

我寧願用時間換金錢同自由，都唔想為咗份工奶老細生存

on9見過有人做老世十幾至二十萬一個月
講緊二十年都係拎緊 下下計到盡
手機仲係用緊千幾蚊最平果d三星android機
愈有錢愈度縮。
反而見過最豪係搵4至6萬果堆80後90後。

搵1m可以日日taxi uber?

2萬都要夾plan

讀下書啦大陸仔 1M幾多知唔知阿

信用卡唔係，係銀行會主動寄黎，有時貪佢贈品之後又唔記得cut.

的士有需要時會搭多少少。
其他同2萬一樣，因為你會習慣有錢剩，唔係諗緊仲有幾多可以洗，而係諗緊應唔應該洗。

撘車：我最後買左架車

信用卡： 狂煲AE 希望有一日升黑卡

超市：自己唔會去，叫工人買。去既話係一個節目，係Citysuper 買𡃁羊架，睇片玩廚飯仔

利申：年收入過100萬

AE黑卡要幾多先升到？
同埋有咩用

以前啲人話一年無洗一百萬以上唔洗諗。但我有朋友乜都用佢，用左好耐，之後都升到。

神卡就係想擁有下，但年費好貴，如果有得升，可能都係曾經擁有就算。

十萬同兩萬真係可以無分別 無乜特別想要 想要嘅都唔係錢可以俾嘅 例如香港重光

香港唔係講人工
係講資產
屋企20層樓 0蚊收入都贏你10萬收入啦

似係有原則既傻仔

只係唔覺得賺得多就需要亂花費

月入幾多，都只係一個退休前的暫時數字。如果將經常性支出跟月入掛勾，退休後會好快生不如死。

月入十萬的人比月入二萬的人，人生規劃會長線些少，我係講普遍而言，當然有個別反例。

月入由二萬升到十萬，日常支出絕對不會上升五倍。用多咗都主要係供樓支出，不過當中有儲蓄成份。

如果成日幻想月入升五倍就可以豪五倍地生活，咁既性格，職場上都幾難更上一層樓

對之極矣
利申月入60-70k
著Uniqlo 最舒服
不過鞋會講究少少

其實我舉既好多例都係講搵得多既人會用時間換金錢
上面都好粗略咁計左，當你搵10萬，你既時間成本每個鐘係百4蚊。如果exclude埋有無錢都要訓覺既8個鐘，每個鐘係200蚊。

的士／uber 貴幾十蚊但快半個鐘，再加埋舒適d，絕對係超值
食野一樣，兩間餐廳，一間抵食200蚊排半個鐘，另一間當一樣質素300蚊直入唔駛排，都應該係去300蚊果間

咁你就錯啦
例如月入10萬，返工時間fix死，咁慳返嗰半個鐘有鬼用咩，除非慳返嗰半個鐘用埋來做嘢啦
尤其係打工嗰啲
老闆自己開業就唔同，如果肯捱嘅可以做耐啲博更加高收入
不過俾我揀咗半個鐘巴士定做多半個鐘野，我寧願喺巴士Hea多半個鐘

um..........你咁既觀點........
ching我諗除非你貼糧單／稅單，如果唔係都好難相信然後同你討論落去架啦

哈哈，信就信唔信就唔好信
我不斷拉攏緊大家減低物慾提早退休，加入我嘅大家庭
（外國叫fire運動）

搭車
有司機可以用，但又會揸車，又會坐的士、地鐵、巴士。

Netflix/spotify/任何訂閱制既野
用Apple Music家庭Plan，但真係俾家人用。

超市見到兩pack檸檬茶有特價平10蚊
會買一送一，反正有司機，或者揸車。

信用卡
又真係用死一張，唔想記咁多嘢。

食飯
好食嘅話，貴啲都OK，最緊要係令我覺得值得俾咁多。

利申：兩公婆收入6位數

再利申：信用咭用HSBC Premier，有Jade

有400個已經有jade，起碼有citi ultima/AE黑卡再衝出嚟利申啦

利申一定要最頂層先得？

人工7皮到，準備換樓上半山/渣甸山，筆直3000左右，好快你就會明白，香港地唔係靠月入，月入10幾萬都好，比起有父幹嘅，唔洗多，人哋老豆老母留返一億幾千萬，都瞓係度贏你無父幹大半世咁多，理撚得你月入廿萬識飛都好

無話一定嘅，係有啲柒姐

佢自己upgrade我
你估我好想要咩

BTW
唔係一百個USD先有咩
雖然好common，但我keep住8位數所以唔清楚

上得半山咁月入幾多唔係重點啦

10萬：租客有冇交租無即check，隔兩三個月先睇一睇銀行紀錄

話就咁話，長期4 500個銀行都收到invitation

一直都係咁講，連登仔成日追求月入幾多真係得啖笑，但係每次都有咁多人衝入嚟認真覆樓豬，包括我

其實月入高少少既香港人而家都係HKTV Mall / Ztore揀完叫人送貨
仲同你慢慢係超市迫咩特價

我問你有咩根據 唔係政府有咩根據

佢個根據咪就係政府既數據係無將 租金收入、股息收入、存款利息等等既收入 計入個薪金數字入面
所以個個數字唔係100%準確

好難理解咩

其實點解要用唔同嘅信用卡

佢地有家庭有仔女唔同講法掛？
我同我女朋友都係搵十皮多啲，租樓再養兩部車，唔駛養父母，計埋投資，都算有閒錢洗，呢牌仲諗緊買隻細遊艇

不過，好多人有錢都冇咩品味既，
佢地仲會話物質享受唔係必需品
當然每個人追求既野唔同

溝通唔到架佢個諗法直頭似未grad.
有錢人先會計數，因為知道點先可以maximise the return of the capital . 例如窮人一定會覺得借錢就係衰 ，但我低息借完啲錢返嚟我可以極低風險賺更多嘅錢。然後窮人又會同你講，低風險即係有風險啦

呢個都係我嘅目標，但係咪要keep住用張platinum charge 先得，其他卡唔計？

例如 ?

二萬:
衣: 等final sale買少少名牌, 舊左既衫唔會掉

食: 計住每餐食左幾錢，食平野就好安心

住: 痴屋企，覺得搬出去好貴

行: 只會巴士地鐵小巴，搭的士會有罪惡感

十萬:
衣: 名牌會買，Uniqlo 都會買，舊左既衫就算名牌都掉。
貴衫買完可以唔記得買過, 覺得買錶3,4十萬都可接受(但都會覺得肉痛)

食: 久唔久會去酒店食/omakase之類，茶記又會食，一人千幾蚊落樓唔覺得痛，自己買靚食材煮食餐好換滿足感

住: 煩換樓定買多個單位收租，有新盤會留意價單配套
樓係自己既裝修錢好值得俾，傢俬中意既就買貴，鐘點定期會黎清潔執屋

行: 揸車/uber, 會搭地鐵

賺得多放工時間坐的士難道會賺多啲？

除咗直接AE岀嘅卡，幾乎全部有得waive

搭車
10萬：ㄧ様係地鐵，開會入公司數先的士

Netflix/spotify/任何訂閱制既野
10萬：1個人join plan，share 比屋企人

10萬：weekend揸車ㄧ次過入貨有free parking

信用卡
10萬： 十九幾張卡

食飯

10萬：自己ㄧ個人求其食，最緊要唔駛排就得，同人食就㨂有得book枱的，不過呢ㄧ年排黃店多

唔計供車供樓，生活同啱啱出黎做野冇分別

最大分別係lunch會叫野飮/加錢叫凍飲

同行就周身名牌，我仲着緊ㄧ千蚊西裝，好似兩個世界咁

利申: 120K

無衝突 有架車都可以坐的士

我幾時有話100%準確呀

你依啲非黑即白真係
叫你唔好盡信係因政府計唔到你嘅「被動」收入
但人講月入係會計哂主動+被動

佢話人講月入係會計哂主動+被動

我問佢有咩根據呀⋯⋯

有咩根據人地講月入係會計主動+被動呀
政府就做統計 佢就目測 咁你覺得邊個資料有用啲呀？

邊個難理解呀？

最大分別係lunch會叫野飮/加錢叫凍飲

靚仔：啲女送上門

網店儲分多d
eg hsbc red

高級餐廳 酒店食野 有discount
eg hsbc premier, vs

有d credit card 八達通先有分, 積分唔會過期

仲有係為左儲asia miles, longue
但我無玩

唔會。但我知道休息/陪屋企人/運動好重要。

花時間係交通上，不如投資係其他地方

um....呢個同收入幾多有乜關係，睇人

我2萬但過緊搵100,000嘅生活

啱啱出黎做野時去大家樂買飯盒永遠買最平果隻，仲要唔加野飲

仲有電話唔追款，仲用緊iphone 6s 同 LG V20

食飯用 HSBC VS
本地網購用boc i card
海外網購/本地輕觸式用 boc diamond union pay
交管理費差餉水電煤用 ccb union pay
仲有用恒生卡交hsbc 卡數免息拖多ㄧ個月

所以要吹奏搵兩萬

話撚知你有咩顧慮，搵得多點都一定比要得少好

咪就搵到多先會有諗組織家庭，搵得少所以唔諗囉

講撚到係煩惱咁，兒燈仔

你冇一定既月入又點入場呀傻仔

唔係唔得，但機率比月入高低囉

果啲窮撚到傻左，唔洗理

我唔洗做每個月有30k洗，無負擔吹咩

正解，搵多搵少背後係講緊一個人既價值觀同態度

搵得多既人個心神會放係工作多啲時間，有啲會諗點樣錢搵錢，又或者想成就更大既野（買樓、移民等）不斷向上努力，或者儲錢，偶爾食餐豪既放縱下都無咩所謂，但點都會慳下

有啲搵唔到錢既，工作時做野只係諗住hea ，成日心神就係諗住點去玩，出糧前就要點洗哂錢，然後就呻樓貴買唔起，原來一早就去「享受」緊一啲蚊頭繩尾既野

總結：做人要有態度，咁易比個花花世界引誘到就輸左

一定唔係囉、大把有錢買野計到盡
係性格問題，唔係錢

一句錯哂就唔見人

喂，講撚到咁不如讓返個職位出黎

咪就係你冇十皮唔會諗更多既人生囉，仲唔明

正一柒頭

我玩女的數目唔知係你幾多倍 一日5后玩到厭哂你條垃圾柒碌識9咩

好心綠卡啦...

唔通有錢就要洗左佢咩 好似你啲窮撚咁

你先係傻仔
3 4000萬嘅樓要月入幾多先買得起？

首期都要2000個，你月入10萬要幾耐先儲到首期呀傻閪

樓換樓囉
係咪咁撚ON9呀

冇父幹就一定要有一定月入架啦

你應該一世都買唔起3 4000萬樓，同你講都曬鳩氣，慢慢用你嘅月入打飛機啦

駁唔駁你就駁唔到啦
大撚把香港人一層變幾層, 第一層冇一定月入點令自己筆資產升值

月入高借錢都多啲, 識未呀柒頭

係呀好撚叻呀你

十萬果時買得起既野基本睇中就買
覺得個洗手盤水龍頭靚成皮野都會即刻叫人換
買錶唔駛分期
Dyson出新款啱用就即買
波鞋iphone食炒價照買
食野唔睇價錢
懶得行就搭的士
揸車入vpower碌卡唔睇錢
新車落地就換軨換軚舊野當廢鐵賣

依家得失業
睇中對nike波鞋都要等特價
食飯貴過200都覺得貴

時間成本咁計架咩? 搵10皮野要除開30日/24個鐘?
我搵10皮 返9放4
日日搭的返歸慳半個鐘做乜? 我唔會搵多d錢架喎, 早d返歸睇戲撚狗撚貓多半個鐘?
工餘時間既時間成本唔係好高架咋, 搵2萬既師兄

應洗則洗好可悲? 可悲既係計錯數既人

真正有錢既人係靠ipo/ 賣左盤生意
果舊錢係人地幾世搵既錢

乜料 搵十萬都會失業?

後生冇錢唔追新款電話。
人大左，電話只係工具，用到就唔會追新款

因為花錢消費，同花錢投資係好唔同

我同男朋友收入差距就係咁大

車
我：weekend坐男朋友車..平日就地鐵番工
佢：多數渣車

Netflix
我：痴男朋友ac睇
佢：一個人join plan 周圍share比frd

買嘢
我：買一件算 因為比少d錢
佢: 平？咁買多

卡
我同佢都係得一張

食野
多數我煮佢食

好撚好笑

窮撚到傻左⋯⋯

總有d on9仔覺得搵得多就唔慳得錢咁，係咪都要駛下錢先啱

俾得起唔代表要尻駛架嘛，應駛則駛都唔得嘅

吹左大左d

我未去到10萬
我最多係搵過9萬幾 平均7萬
剛出身搵6，7千
一開始係會有啲身痕想買 但當你戰勝左呢個欲望後就變返同搵得少啲差不多 因目標要上車
因為個人由細到大都唔點洗錢
最大分別得食野 放假食多一兩餐幾百蚊野
以前唔點食
著都少買衫 都仍然係u記 最多條運動褲著lululeom 2xu
交通一樣
然後搵得多 相對係比以前忙好多 工時長好多
一星期返6-6.5日 每日返10-12個鐘
最大分別係住 兩年搵左個首期 由租劏房去住私樓

話左粗梳既計法又唔識睇，你咪寫條詳細又正確既formula出黎，無人阻你

慳半個鐘做乜? -> 好老實講，講得出呢句既人都係d窮撚既諗法..師兄都係去排半個鐘拎免費雪糕啦

同.....哩半年搭多左的士添
信用卡真係唔好煩, 都係比D商場呃, 咩優惠都假

食.....快就ok, 唔好要我排隊

join plan? set and forget就好了, 仲花時間去計咩夾咩, 最低工資都蝕埋

正解，成班focus係咩應使則使講到搭的士就係大駛就係浪費明明慳左時間係無問題
我阿媽都成日鬧我搭的士，叫我行路，我都唔知點解釋

我進步左
會上網買夠幾百送貨
仲成日有野送添

我係同你講, 唔洗ff 搵10萬可以好豪華既生活
都係過緊普通人生活
我有用唔盡既錢當然出入專車接送啦師兄
月入>10 但我係自認窮撚
搵2萬普通到唔普通既人都唔洗咁多無限幻想

呢排無乜收入

我識個搵廿幾三十萬投行人
同我講支付寶 拎印花 減3蚊啦都係mtr 大快活
係會成日去食omakase

反而我d中產同事係完全唔識ed
（份糧6萬or above）

佢地接觸慣d大老細 望3，40就退休冇得比

我身邊啲同事都冇呢啲習慣
我同另一半都好慳 食個放題都好滿足

食過omakase，好難會再對放題有期待

我自己有
有陣時 係大快活食lunch 都會諗好唔好叫40蚊包嘢飲個餐 定係50幾叫咖喱牛腩飯好

主被動收入各4萬左右，其實個10幾蚊 我夜晚出街食飯個陣係完全唔會在乎，但自己去食lunch就會 心態好奇怪

每個星期都搭一次的士飲下Starbucks 嘅生活我真係想像唔到 一年就會用多5.6萬蚊

利申2萬窮撚

時間就是金
有錢人：用錢買時間
窮人：用時間換金錢

話咩係巴士hea半個鐘....
有錢人唔會哂呢d時間，我游多半個鐘水做運動唔好？

戇鳩
十萬一個月就唔係諗你講嘅濕鳩嘢

睇完第一個關於搭車就知你冇料到....人地係睇google map 點渣去泊邊度同埋希望唔洗泊街畀人hi 花部靚車

用金錢buy time 好重要

我搵2萬，但你所講十萬嘅嘢，全部都做緊🤣😂

exactly
盡可能都渣車
搭巴士唔通貪同d 廢老一齊困喺同一空間好咩，d廢老隨時大大力咳...好恐怖

因為樓主本身就唔係月入十萬嘅人，佢講d 濕鳩嘢只係比窮撚高一格仔

我都覺😂🤣

某啲位豪左
某啲位 度到 一蚊都嫌洗多左

食飯唔睇價錢，但食平野/中價野居多。
唔坐巴士小巴的士地鐵。自己渣車/坐司機車。
坐飛機要business class
買衫都係買zara/uniqlo多,一年買1-2件貴褲/鞋。
利申打屋企工，月入300k

未玩過就出少句聲啦

月入5位數尾，早兩年仲喺香港時返工都係坐鐵 都係鐘意喺超市買特價嘢
唯一唔同就係住會使多啲，買科技嘢會爽手啲，但都會等black Friday/ xmas sales

認真回，搵10萬大部份人有家庭有子女，除非唔生仔，搵10萬唔算多，仲無乜錢儲，15萬先儲到錢，20萬先叫充裕

訓佐冇睇 今次係第幾屇吹水大會?

2020年10月份第26屇

你真係估搵100,000就無限ot咩
人係需要休息架
上面有人問生活質素一樣點解要搵10萬，儲錢呀，儲多d提早退休呀，學搵得少既人要做到65歲嘅心態咩

你搵唔搵到10萬一個月

你係咪真係以為搵100,000好多要無限ot?
你估搵得多就要分分秒秒用盡佢咩
明明有得半個鐘喺巴士Hea下，無端端覺得人哋要搭的士趕返屋企去做運動半個鐘
大佬俾我唞吓都得掛
搵100,000唔使儲錢咩
做咩要發啲不必要洗嘅錢
我都唔明明明都講明我哋已經搵緊100,000以上，都仲有人反駁話搵100,000唔會咁嘅心態，都唔知好嬲定好笑

唔只，得未？

由細到大都係用唯一一張charge card
樓主講既分別我諗好大程度同家庭背景關係密切D
自己搵幾多唔太關事

呢度係討論區, 大家交流睇法既地方, 而唔係吵贏對方
而且月入10萬既生活有千千萬萬種, 但好多連登仔以為月入10萬既生活只有一種

我屋企人做生意,搵錢多我好多, 以前坐飛機仲係經濟倉
係而家就退休, 先會享受下, 坐下商務倉

講多次：有錢人：時間就是金錢 用錢買時間
你唔同意呢句無辦法討論落去

搭巴士同搭的士用ge錢係有錢人角度根本immaterial
基於有錢人要多d時間做自己鐘意做ge野
佢地係唔會浪費時間去hea(因為佢地知道時間唔係咁樣浪費）
同埋小朋友，你覺得香港地搵十萬好易？
搵得十萬以上ge人唔多唔少都有ambitious 唔係咁鐘意hea時間
得d廢青廢佬公屋窮閪先會想hea時間
世界咁大，有錢人有能力去享受，只怕唔夠時間去玩
你明白嗎？
死窮撚廢青係唔會明架啦
就算係暴發戶 富二代都一樣唔會搭巴士hea,雖然佢地會hea人生，但講緊靠自己月入十萬的人，絕對時間就是金錢

月入0
有父幹

真係好戇鳩，我哋已經講到明我哋搵超過10萬
係唔係你覺得10萬好多？多到而家已經可以退休兼成世啲錢都使唔晒？
如果啲錢用極都用唔完嘅，好，搭的士搭business無所謂
但係搵100,000唔係真係好有錢
你多次用「佢地」來形容搵10萬既人
睇死你都搵唔到月入100,000 㗎啦
講事實你又唔信
唔好用你個腦來想像人哋啦

下下搭的士塔business跟住要做到65歲退休？
唔想晒無謂錢提早退休唔得？

2萬做緊10萬野

我搵緊100萬都上緊

我fd係醫生自己開診所 月入幾十萬 都係日日坐巴士，反而佢d員工個個渣車

每個人諗法都唔同，一句我鍾意就得，唔係下下要原因

搵10萬以上，30中，無女友

細個無乜物質生活但生活開心，搵得多唔代表d咩

以前搵兩萬會用15000係揸車度,主要用來溝女，而家反而唔舍得買車

當然有錢可以做多d野例如同女食2千蚊一餐，自己一個就食快餐老麥。

冇特別貴既嗜好，平時都係行山做下運動唔使咩錢。

比較多諗既野係點樣幫資產增值，如果無錢就要諗點搵多啲。

咪就係，有咩可信不過親身出嚟同你講我就係咁樣
凍飲唔會加錢
唔會搭的士
唔會坐Business
我勁鍾意行路
唔買衫
只係會花錢落食物

都唔知負評d咩

早D 訓啦柒頭, FF 少一陣, 一睇就知你係窮撚

見識少囉班友， 好似香港坐東鐵有頭等，個個都坐得起，但唔代表有錢就一定要坐
每個人成長經歷 導致諗法都唔同，冇得講

發哥有錢啦掛，時間夠寶貴啦掛 咪又係咁生活

話時話，發哥唔拍戲，d時間係唔值錢

btw，支持巴打你

可能有d人睇電影睇得多，以為個個有錢人都係電影中主角咁生活

雖然覆你呢d廢物係晒時間

但都要講番句搵十萬既人唔會覺得自己搵得多，佢哋身邊既人都係呢d range

Conceptually 你第一句應該係錯 因為係佢選擇唔拍戲 唔係被逼退休冇戲拍
有得揀vs 冇得揀
經濟學黎講係佢揀左依個option放棄左佢拍戲收入
Opportunity cost 係拍戲收入

Citi prestige 冇

失業既 入黎睇下大家搵幾多

無用㗎
到你搵到十皮一個月就會洗八九皮一個月
生活質素基本上無乜分別
都係辛苦

乜撚野

你又知發哥有得選？或者真係冇人搵佢拍戲呢

你明唔明咩叫Opportunity cost

係，佢可以開鋪頭又得，要搵錢佢有十萬九千個方法

連登仔口裏講生活Balance，轉個頭就逼鳩人 除左訓教 最好其他時間都係搵錢

有車都會有需要的士uber架喎
例如去尖咀銅鑼灣中環個d, 會唔想渣車去。
或者同朋友出去飲野。

架車通常係去超市入貨或者去d易泊車既場先渣。

我都係

用錢買時間
唔係用時間換錢先係最大分別
講野簡單D唔會方便D咩

612就黎冇錢啦

你鍾意話佢冇得揀咪冇得揀囉 至少大家都唔知邊一個係事實 至少冇得斬釘截鐵話佢時間唔值錢

點會唔明咩叫opportunity cost 不如你話我知我錯左邊度

岩呀 每秒鐘都要productive, 搭車玩手機煲劇打機都唔撚比 一定要搵錢/ 坐的士衝番屋企做gym 陪屋企人

利申：1-2mil per year

平時會揸車代步，無渣情願行路撘港鐵都唔益的士狗

飲食：
由Sukiya; 黃店 到fine dining 都會食. 唔會太睇價錢，但over $1000都會覺得貴

Netflix / Spotify:
有又得無又得

講真除左飲食，人到左一定年紀無咩物慾。有時間情願陪屋企人，做運動，見朋友，行山做gym跑步打波。身體健康多多錢都買唔到

當你有咁上下資產就會諗方法錢搵錢，唔會太介意一d細數慳左幾多，因為係其他地方賺番仲好。同埋識朋友好過識字

去旅行以前就一年幾次，今年無得去當儲多少少錢

上連登勿認真，對面可能得個中學生連dse 都炒左上黎打飛機

抄

buy time 當然重要,
但唔係下下所有事 有得買時間既位都要死擠爛擠,
乳溝咩, 屌
放工可以想relax下咪順便係巴士做埋, 你估所謂叻既人唔洗放空下休息? 定一要每日的士出入早啲返屋企高床軟枕?
可能你做緊, 但唔明你自我中心係度challenge其他人做乜鳩

二皮都冇呀屌你

你考試又幾多分阿 那麼巴閉 壯元？ 我英文dse就lv5

狀元大哥

拎出黎打飛機即係覺得自己嗰科好叻，原來得lv5星都冇粒。
同埋Sorry 我考AL 的，冇興趣同小朋友比較。
你 grad左未？

搭車
只會自己揸車，同埋有司機
不過我喜歡揸車（有10部8部車左右），司機平時車屋企人多
我出入醫院做手術都係自己揸車去

Netflix/spotify/任何訂閱制既野
痴線，使鬼自己join （老婆join）

超市見到兩pack檸檬茶有特價平10蚊
好少去超市，多數online order 送到門口 （老婆做）

信用卡
得3張
VISA + BOC 雙幣 + AE

食飯
從來唔會排隊食飯，浪費時間，或者去club 食，唔洗諗
食咩無所謂，幾十蚊同幾萬蚊都會食

#419

謝謝分享，生活得很自在

師兄做邊行

電商，外貿

月入50萬，都係做10萬嘅野

老實講 月入10,000,000
但係做緊20,000嘅嘢

我得7皮，係大袋面前只係窮撚

日常返放工地鐵巴士，食嘢/超市會盡量揀特價，自己食飯都係@50左右，同屋企人食飯就@200-300 會自動自覺俾錢（屋企人無搵咁多）

唔舒服有時會排政府街症，又平药又多，唔差得過私家醫生。香港醫療其實幾好